
\section{Einnführung} \label{sec:einführung}

\textbf{Autor: Andreas}\\
\subsection{Zweck dieses Testprotokolls} %ReviewReady


{  In diesem Dokument wird die Architektur des Prüfungsverwaltungssystem \glqq{}Grade+\grqq{} 
beschrieben. Das Prüfungsverwaltungssystem \glqq{}Grade+\grqq{}  wird im Rahmen der Veranstaltung Software-Projekt 2 2017/18 entwickelt. Es handelt sich bei dem Prüfungsverwaltungssystem \glqq{}Grade+\grqq{}  um eine Weblösung in der Prüfungstermine organisiert und verwaltet werden können.  \\
}

%
% Definitionen, Akronyme und Abkürzungen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Definitionen, Akronyme und Abkürzungen}
{ 
\textbf{Pabo:}  Das Prüfungsamt Bremen Online ist für die elektronische Erfassung der Prüfungsnoten an der Universität Bremen zuständig.\\
\textbf{Responsive-Design:}  gestalterisches und technische Denkweise zur Erstellung von Websites, so dass diese auf Eigenschaften des jeweils benutzten Endgeräts, vor allem Smartphones reagieren können.\\
\textbf{Prüfer:} erstellt und leitet Lehrveranstaltungen und Prüfungstermine in dem Softwaresystem. \\ 
\textbf{Prüfling:} nimmt an Prüfungsterminen teil und wird in der gewählten ILV geprüft und benotet. \\ 
\textbf{Admin:} verwaltet den Nutzer- und Datenbestand. Ist für das Anlegen von Back-Ups und Prüfern verantwortlich. \\
\textbf{Lehrveranstaltung:} ein grobes Schema für eine angebotene Lehrveranstaltung, die als Vorlage für konkrete Ausprägungen genutzt werden kann. Ist editierbar und erstellbar durch den Prüfer. \\
\textbf{ILV:} eine konkrete Ausprägung (Instanz) einer Lehrveranstaltung. Prüflinge können sich für die ILV anmelden und ihren Prüfungstermin auswählen. Prüfer können Prüfungstermine anlegen und verwalten in einer ILV. \\
\textbf{Scope:} Die Lebenszeit eines Objekts kann in JSF durch Scopes angegeben werden, z.B. Session, falls alle Objekte der View nach einer Session zerstört werden sollen.\\
\textbf{JPA:} Die Java Persistence API (JPA) ist eine Schnittstelle für Java-Anwendungen, die die Datenbankzugriffe und die objektrelationale Zuordnung vereinfacht.
}

% Dokumentenübersicht
\subsection{Übersicht über das Dokument}
Dieses Dokument ist folgendermaßen gegliedert:\\
\\
% Kapitel 1
\textbf{Kapitel \ref{sec:einführung}: Einführung} %ReviewReady
\\
\\
{  Das erste Kapitel erläutert den Zweck dieser Architekturbeschreibung und an wen sie sich richtet. Zum besseren Verständnis des Dokuments und der Anwenderdomäne werden genutzte Definitionen, Akronyme und Abkürzungen erörtert und aufgelistet. 
Ebenso werden in diesem Kapitel die Refernzen genannt. Der Abschluss des Kapitels stellt eine Übersicht über alle Kapitel der Architekturbeschreibung dar.}
\\
\\

% Kapitel 2
\textbf{Kapitel \ref{sec:globale_analyse}: Common} %ReviewReady
\\
\\
{ }
\\
\\

% Kapitel 3
\textbf{Kapitel \ref{sec:konzeptionell}: Controller} %ReviewReady
\\
\\
{}
\\
\\

% Kapitel 4
\textbf{Kapitel \ref{sec:modulsicht}: Anwendungsfälle} %ReviewReady
{}


% Kapitel 5
\textbf{Kapitel \ref{sec:datensicht}: Code-Abdeckung} %ReviewReady
\\
\\
{ }
\\
\\
